警員被起底收逾200滋擾電話 兩男認涉案囚14天緩刑兩年

一名警員今年6月4日在旺角協助清理路障後迅即被「起底」，個人資料被上載到社交媒體，警員其後收到逾200個滋擾電話，有人揚言「知你住邊」。警方事後拘捕兩名男子，各控以他們一項不斷打電話罪，他們今（4日）在西九龍法院認罪，同被判14天監禁，緩刑兩年。

兩名被告為50歲運輸工人杜志堂和27歲廚師丁桂豪。杜被控於今年6月5日至6月8日期間，無合理因由而不斷打電話，旨在對警員造成滋擾；丁則被控於6月5日至6月9日期間干犯相同罪行。

案情指，事主於今年6月4日晚上在旺角清理路障後，個人資料很快被放上社交媒體，而他自當晚近11時起，前後收到共逾200個滋擾電話，有滋擾者在電話響了數次後收線，有滋擾者則在電話接通後「爆粗」罵事主，或恐嚇說「知你住邊」，令事主擔心自己和家人安危。

警方其後根據電訊公司紀錄拘捕兩名被告，發現首被告曾致電事主65次，次被告則致電了事主22次，警誡下他們承認因一時衝動才犯案。而事主就未能認出兩被告來電後各自做出甚麼行為。

兩名被告均沒有律師代表，杜自行求情時透露自己已婚，育有兩名子女，妻子則沒有工作；至於丁則未婚。

裁判官斥兩名被告的行為「唔要得」，告誡他們不要再犯：「你哋都唔想喺咁嘅經濟情況下坐監，尤其首被告係家庭經濟支柱」。

唔用太空卡

用太空卡冇用，每部電話都有獨特嘅IMEI，一樣check到你

3310+太空卡200蚊都唔洗

係街度打，可以check 到d 乜

佢好明顯蠢到用自己名既卡打啦

媛 刑

買部3310有幾難

200-65-22=113
即係有百幾個搵唔到喺邊個打？

可能性一：舊機、太空卡
可能性二：有人只打一兩次，無合理入罪可能

鴨記執部3310唔難

去山旮旯地方開機打
打完閂機仲會搵到你咩

淨係鬼卡唔夠 要鬼卡加鬼機
你拎舊電話入張鬼卡落去
一樣check 得返上張卡咩台 都拎得返資料

留名學野

50歲仲咁有心玩電話

你絕對岩
但一般玩電話個班冇諗咁多

識唔識玩嫁 係都玩寄精液信啦

為左打幾次同人講知你住邊

似玩鳩郵政多啲喎

咁咪on9
明知自己玩緊電話，應該諗多一步

事後孔明緊係岩
你鞭佢屍如果有快感都係一種功德既

弱智諗唔到既咪覺得人地係事後孔明囉

都係個句
你地係岩
但事後孔明繼續自我感覺良好
笑尻班（手足）係毫無意義
定係你借d意想透過取笑案中人拎優越感